美國防堵出現漏洞 中企藉複雜交易取得美國晶片技術

最新更新：2020/08/26 01:10

（中央社舊金山25日綜合外電報導）路透社報導，正當華府加緊阻擋中國取得美國關鍵技術時，一家上海晶片商1年多前已透過連串複雜交易，取得美國美普思科技公司重大晶片架構授權，引發美方防堵出現漏洞疑慮。

報導指出，在2018年底至2019年間，美中科技貿易戰正如火如荼展開時，中國企業芯聯芯智能科技有限公司（CIP United Co.）取得美普思科技公司（MIPS Technologies Inc.）的核心技術授權，過程透過一系列複雜交易，涉及在開曼群島和薩摩亞（Samoa）註冊的公司。

美普思是矽谷一家先驅電腦晶片商，由現任Google母公司Alphabet董事長韓尼希（John Hennessy）在35年多前共同創立。美普思研發出一種新的晶片架構，至今此技術仍獲廣泛使用。

.....

路透社透過美普思母公司Wave Computing今年4月底聲請破產保護文件及訪談20多人，得知美普思和芯聯芯的授權交易和合約細節。這也讓外界難得一窺外國企業如何能夠取得具重要戰略價值的一項美國技術。

.....

路透社見到的一份芯聯芯2019年投資人說明書也顯示，這家中企有意利用美普思的技術，來幫助中國在先進半導體科技研發追上美國。

....

美國是由財政部領導的跨部會「美國外來投資審查委員會」（Committee on Foreign Investment in the United States，CFIUS）負責審查投資案是否傷害國家安全。但授權交易通常不需經過CFIUS審查，且只要交易方式不刻意規避監管，且符合美國對戰略敏感貨品的出口限制法律規定，就不會被視為違法。

曾長期擔任科技業高層主管、現任美國國防部創新部門負責人的布朗（Michael Brown）表示：「中國正利用合資企業或授權合約，將技術轉移到中國，而非採用和一家美國夥伴公司長期合作的作法。因此未來有必要更仔細檢查這類合約，以確保企業技術不外流。」（譯者：張正芊/核稿：劉學源）1090826

支那人好狡滑架
而家發現都唔遲嘅
制裁埋偷雞幫支那做生意嘅公司囉

香港既銀行咪最叻幫支那開埋呢d離岸公司戶口幫手圓貨/技術囉

咁ON9??
咁美普思科技公司係咪都有罪? 話撚左唔俾都要賣

偷呃拐騙係国技。